(黃色搵工圈) Telegram配對黃店聘用「抗爭者」, 受助勇武仔︰出糧想請家人食大餐

【黃色搵工圈】Telegram配對黃店聘用抗爭者 受助勇武仔︰出糧想請家人食大餐
6小時前

反送中浪潮席捲香港，「發夢」捱彈過後，一眾前線抗爭者返回現實的生活又是怎樣？有人因家人反對示威遭經濟封鎖，亦有人被捕及提控後因要返警署報到和遵守宵禁令，難以工作。生計無以為繼，抗爭代價原來比想像中高。

一班有心人有見及此，八月在Telegram成立「我要返工」良心平台頻道，義助因反送中經濟困難者與良心僱主配對。

抗爭者J先生早前因反送中遭受職場欺凌，被同事針對並以「曱甴」稱呼，壓力爆煲下，三個月前辭職，「其實我們不是暴徒，我們只是想爭取自己的未來。」

一日寄五份求職信，統統石沉大海，他一度日捱一個麵包，至積蓄幾近花光，戶口僅剩二十元，始向兄姊提及事件，惟家人第一反應卻是質疑，問他「搞甚麼」，令他心情當下一沉。

幸「曱甴」總是打不死。J先生其後從友人獲悉上述TG頻道，再度鼓起勇氣報名求職，其後獲一家連鎖家品店聘任為售貨員。

「我知道自己能力不是很高，未必可以給家用，但我會每分每秒守著自己的家，希望有一天可請家人吃頓盛飯。」

TG頻道管理員Pop坦言，經平台接觸眾多「手足」，各人背後雖各有故事，他們卻有一個共通點－不願直接接受金錢援助，寧靠自己多做兩份「炒散」。

Pop續稱，自己全天候營運平台，「燒錢燒青春」，其他管理員亦因另有正職，常忙得分身乏術。但每當求助者成功覓得工作，向他們發「千字文」致謝，即推動他們繼續搏盡無悔。一眾管理員另成立「我想傾計」TG頻道，供有需要者尋求情緒支援。

採訪：陳因

攝影：王柏夕

雙十一 周圍塞 上晝七點遍地開花 塞佢老母
阻9交通變相全民罷工 每一個人都要出泥

7AM｛黎明行動｝推到聽朝

-
雙十一，周圍塞，阻塞交通變相全民罷工 悼念完一定要有行動，手足既血不可白流

「黎明行動」低風險新職業 - 扮工師

【召集和理非】聽朝7點唔知點做好？入嚟睇下有咩最簡單嘅嘢可以做！

幫到手

推

幸「曱甴」總是打不死
自嘲?

好人一生平安

手足借個位，唔好意思

商場已經係Hot Zone

呢啲唔好咁揚啦…想俾黑警一鑊翹起咩...

又唔見得狗會自嘲做狗
要改善